#+TITLE: Unified Keybinds
#+DESCRIPTION: File that describes keybinds that should be similar across programs (mainly just text editors and window managers), goal should be ergonomically comfortable across my ortho split and standard keyboard and easy to remember.


* Text Editors
** General

  - SPC f s : Save file
  - SPC f t : Open file tree (Neo-tree)
  - SPC f o : Open Oil file browser (toggle)
  - SPC f f : Format file (normal mode) / Format region (visual mode)
  - SPC o t : Open terminal 
  - SPC o f : Open file (same as search files)
  - SPC o u : Open undo tree
  - Ctrl + Shift + F : Search whole project for string

** Windows

  - SPC w / : Window split vertically
  - SPC w - : Window split horizontally
  - SPC w c : Close window
  - SPC w w : Switch windows
  - SPC w l : Move to right window
  - SPC w h : Move to left window
  - SPC w j : Move to lower window
  - SPC w k : Move to upper window
  - SPC w L : Move window to right
  - SPC w H : Move window to left
  - SPC w J : Move window to lower
  - SPC w K : Move window to upper

** Buffers

  - SPC b b : Open buffer search (workspace)
  - SPC b B : Open all buffer search
  - SPC , : Open buffer search (workspace)
  - SPC Shift + , : Open all buffer search
  - SPC b c : Close buffer
  - SPC b s : Scratch buffer
  - SPC b u : Reopen last buffer
  - SPC b l : Move buffer to right window
  - SPC b h : Move buffer to left window
  - SPC b j : Move buffer to lower window
  - SPC b k : Move buffer to upper window

** Text Manipulation

  - Alt + Up/k : Move line up
  - Alt + Down/j : Move line down
  - Ctrl + Alt + Up/k : Multicursor add line up
  - Ctrl + Alt + Down/j : Multicursor add line down
  - i/I (visual mode) : Add cursors to visual selection

** LSP

  - SPC ; : Comment out line(s)
  - SPC c c : Compile
  - SPC c d : Jump to definition
  - SPC c D : See references
  - SPC c k : Jump to documentation
  - SPC c r : Rename all references
  - SPC c s : Send to repl
  - SPC c x : LSP diagnostics
  - SPC c t : Find type definition
  - SPC c o : Organize imports
  - SPC c w : Remove trailing whitespace
  - SPC c W : Remove trailing newlines
  - SPC c e : Next error
  - SPC c E : Previous error

** Errors

  - SPC e e : Show errors (Trouble)
  - SPC e f : Fix error
  - SPC e l : List errors
  - SPC e n : Next Error
  - SPC e N : Previous error
  - SPC e p : Previous error

** Jump

  - SPC j c : Jump to previous change
  - SPC j C : Jump to next change
  - SPC j l : Jump to line
  - SPC j w : Jump to word (Flash)
  - SPC j t : Jump to treesitter node (Flash)
  - SPC j r : Remote flash (operator mode)
  - SPC j R : Treesitter search (visual/operator mode)

** Git

  - SPC g g : Open magit/neogit
  
** Toggle

  - SPC t n : Toggle neck saver (center mode)
  - SPC t c : Toggle center mode (same as above)
  - SPC t + : Toggle width increase
  - SPC t - : Toggle width decrease
  - SPC t p : Toggle precognition (movement hints)
** Command/Search

  - SPC SPC : Command palette (Telescope commands)

** Moved/Relocated Keybinds

  - SPC d e : Show diagnostic error messages (moved from SPC e)
  - SPC d b : Debug toggle breakpoint (moved from SPC b)
  - SPC d B : Debug set breakpoint with condition
  - SPC l a : LSP code action (moved from SPC c a)
  - SPC l r : LSP rename (moved from SPC r n)

* Window Managers
** General
- Mod + Shift + C : Kill program
** Program Launcher (Rofi/Wofi)
- Mod + Space
** Layout changes
- Mod + , : Previous layout
- Mod + . : Next layout
** Drop down Terminals
*** Scratchpad terminal
*** Calcpy
*** Rink
*** Picat
